---
title: Программирование SCRATCH. Онлайн-интенсив. 9-12 лет
classes: 1-4 классы
cost: 990
fullcost: 5940
image: https://inginirium.ru/files/course/SCRATCH.svg
filter: onefour
intensive: true

description: 'Первый модуль курса для тех, кто хочет научиться создавать свои компьютерные игры и узнать основы программирования с нуля'
duration:
  - 7 занятий
  - 2 раза в неделю
  - Первое бесплатно!
scedule:
  - ПН, 16:00–17:45
  - ЧТ, 16:00–17:45
  - (Время МСК)
video: https://www.youtube.com/embed/APBSQ9mXs4k
instructor: ['Серикбай Илияс Ералыулы',]
---

**SCRATCH** - довольно простая и понятная визуальная среда программирования, созданная для детей, делающих первые серьезные шаги в захватывающий мир программирования. Данный курс – отличная возможность начать свое погружение в мир компьютерных технологий. 

**Чему научимся**: в ходе курса слушатели изучат программные блоки среды программирования Scratch, познакомятся с видами алгоритмов и операторов. Будут создавать комиксы, анимационные мультфильмы, компьютерные игры. 

**Где ребенок сможет применить полученные знания**: в ходе курса развивает логику и алгоритмическое мышление, что в будущем поможет вашему ребенку в изучении любого школьного предмета и откроет путь в мир программирования.

**Какую программу напишем**: Создание компьютерной игры собственной разработки (компьютерная мини-игра «пинг-понг»).

**Я никогда не программировал. Какие-то специальные навыки программирования нужны?** Данный курс как раз предназначен для тех, кто никогда не занимался программированием.

**Смогу ли я задать вопросы преподавателю по ходу занятия?** В ходе занятий каждый слушатель сможет задавать вопросы преподавателю в чате или по видеосвязи.

**Можно присоединиться к группе после старта занятий?**
- При присоединении к группе ко второму занятию необходимо изучить инструкцию по использованию платформы webinar.ru, просмотреть запись первого занятия, а также подключиться ко второму вебинару за 15 минут до официального начала занятия, чтобы задать вопросы по первому уроку.
- При присоединении к группе к третьему занятию необходимо пройти индивидуальное занятие.
- Присоединение к группе после третьего занятия невозможно.